生存是一種責任

因為唔想身邊嘅人唔開心
所以先生存落去
我有責任要生存
因為呢個世界唔理你幾痛苦
都覺得你有責任生存落去
覺得你要努力啲 生存落去
無論你有幾唔鐘意生存
冇人會包容你想死嘅念頭

on9
生我出黎受苦就唔使負責任？
出世冇得揀 連死都唔撚畀？

個世界唔包容我想死

無論親人關係點，有冇朋友
總會有人難過
只係自己唔知

就係知有人會難過
所以要繼續生存
無論我想唔想都要
呢個責任好重
重到我想丟棄

長期孭住責任係好辛苦
試下唔用責任
用只想身邊人唔開，唔做令佢難過事

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

*用只想身邊人唔好傷心